# Предложения по доработкам ММТ-транспорта на уровне ТЯ ПРБ 

## 1. Синхронизация вызова callback'а или завершение Future для ММТ-вызова с окончанием вызывающей DPL-транзакции

#### Сценарий использования:

  * Для бережного использования потоков и достижения максимального параллелелизма в auto-transact обрработка результатов MMT-вызовов реализована с помощью callback'ов.
  * В auto-transact переводим "автоплатёж" в статус "на исполнении".
  * Вызываем сервис ПРБ.Платежи "исполнить платёж".
  * При срабатывании callback'а в вызывающей транзакции еще не произошёл commit.
  * callback не знает о данных, которые необходимы для обработки ответа от ПРБ.Платежи.

```java

try {
	tx.start(); //tx1 start

	PaymentRequest pr = dpl.find(prID);
	pr.setStatus(ON_EXECUTION); // Вот здесь мы меняем данные

	paymentService.execute(paymentData).withTimeout(1000, MILLISECONDS).executeAsync(
		new Callback() {
			public void onReply(ExecuteResult result) {
				// Вот здесь tx1 может быть не завершена!
				PaymentRequest pr = dpl.find(prID); //А вот здесь изменений не видим т.к. они еще не сохранены
				if (pr.getStatus() != ON_EXECUTION) {
					throw new IllegalStateException("Wrong status!");
				}
				//other business logic
			}

			public void onError(Throwable error) {
				// Вот здесь tx1 может быть не завершена!
				PaymentRequest pr = dpl.find(prID); //А вот здесь изменений не видим  т.к. они еще не сохранены
				if (pr.getStatus() != ON_EXECUTION) {
					throw new IllegalStateException("Wrong status!");
				}
				//other business logic
			}
		}
	);
} finally {
	tx.commit(); //tx1 end
}

```

#### Текущая ситуация:

При вызове MMT-сервиса всё отдаётся на "откуп" прикладному разработчику.
При использовании callback или future необходима "ручная" синхронизация между вызывающей транзакцией

#### Предлагаемое решение:

Реализовать штатный механизм синхронизации.

callback не должен срабатывать до оконачния DPL-транзакции в рамках которой сделан вызов(настраиваемое поведение).

В PRBHelper **здесь ссылка на PRBHelper реализован рабочий механизм по синхронизации** есть пример реализации.

## 2. Возможность отключения MMT-вызова через настройки

#### Сценарий использования:

  * Сервис paymentService#execute(исполнение платежа в ПРБ.Платежи) используется n-системами
  * Система A неправильно использует сервис XXX: генерирует экстремально большое количество вызовов, что приводит к проблемам в работе ПРБ.Платежи.
  * Данная ситуация возникла на ПРОМе
  * Работа *всех* систем, использующих сервисы ПРБ.Платежи блокирована.


#### Текущая ситуация:

Нет возможности, через настройки MMT, на стороне "плохой" системы A, отключить возможность вызова.

Тем самым обеспечив возможность работы всех остальных систем до исправления дефекта в системе A.

#### Предлагаемое решение:

Реализовать опциональный блок boolean-настроек, задающихся, также как имя очереди на MMT, которые позволят отключать люБой MMT-вызов.

При попытке вызова отключеного сервиса должно генерироваться стандартное исключение TransportException без отправки сообщения в транспорт.

Прикладная система имеет возможность обработки данного исключения.

```xml
	<booleanProperty name="ru.sbt.somesystem.api.SomeService#doJob.isEnabled" defaultValue="true" required="false"/>

```

## 3. Возможность раздельной настройки Thread-pool для каждого MMT-сервиса в разрезе класса и метода

#### Сценарий использования:

  * Фронтальные системы порождают постоянный поток запросов на которые нужно быстро отвечать.
    * Запрос списка автоплатежей. Примерно 10-50 в секунду круглые сутки.
  * back-системы 1 раз за период(1-2 раза в месяц) порождают огромное количество запросов, которые не нужно быстро обрабатывать
    * Уведомление о зачислении заработной платы от ЦОДа(ПРБ.Счета и Вклады) для автопереводов на депозит по событию "зачисление зарплаты".
	* Такие события генерируются "пачкой" по окончанию обработки "реестра" зарплаты.
	* Такие события генерируются в большой количестве в строго определенные дни месяца: 5, 10, 20 число.
	* Такие события нет необходимости обрабатывать "мгновенно"

#### Текущая ситуация:

  * Поступление большого количества низкоприоритетных запросов повлияет на обработку высокоприоритетных.
  * Медленные и быстрые события будут обрабатываться на одном Thread Pool'е.
  * Нет возможности раздельной настройки обработчиков для разных запросов

#### Предлагаемое решение:

  * Реализовать возможность универсальной настройки на уровне конфига MMT Thread Pool'а для обработки запросов
  * Иметь возможность настройки на уровне сервиса и метода
  
```xml
	<numberProperty name="ru.sbt.somesystem.api.SomeSlowService#doJob.corePoolSize" defaultValue="10" required="false"/>
	<numberProperty name="ru.sbt.somesystem.api.SomeSlowService#doJob.maxPoolSize" defaultValue="10" required="false"/>
	<numberProperty name="ru.sbt.somesystem.api.SomeFastService.corePoolSize" defaultValue="50" required="false"/>
	<numberProperty name="ru.sbt.somesystem.api.SomeFastService.maxPoolSize" defaultValue="100" required="false"/>

```

## 4. Возможность доступа к мета-информации о вызовах(идентификаторам сообщений и т.п.) для прикладного логирования
## 5. Возможность логирования входящих и исходящих потоков сообщений в MMT

#### Сценарий использования:

  * В рамках ИФТ, а также при разборе инцидентов на ПРОМ возникает необходимость установки фактов: 
    * "Было отправлено сообщение Х из системы А в систему Б или нет?"
	* "Дошло сообщение X из системы А в систему Б или нет?"
	* "Через какое время система Б ответила на запрос Х из системы А?"

#### Текущая ситуация:

  * При использовании ММТ штатной возможности ответить на эти вопросы нет.
  * На данные вопросы отвечают тестировщики с помощью анализа текстовых логов, которые генерируют прикладные команды
  * В качестве идентификаторов запроса испольуются "синтетические", сгенерированные в прикладном коде.

#### Предлагаемое решение:

  * Сделать отдельный логгер(класс), который бы выводил необходимую для отладки транспортного взаимодействия информацию:
    * Время отправки, сервис, тело сообщения
	* Время ответа, тело ответа
  * Предусмотреть возможность настройки логирования в разрезе отдельных ММТ-сервисов и методов
  * Предусмотреть возможность доступа к системной мета-информации о сообщении: идентификатор, очередь, сервер обслуживший запрос и т.п. для реализации прикладных логов

## 6. Предоставление доступа к информации о состоянии MMT через JMX

#### Сценарий использования:

При экплуатации системы ЦСПС оценивает ее оперативное состояние

  * Количество обработанных сообщений в каждой "очереди" в единицу времени
  * Среднее время обработки сообщения из очереди
  * Текущая "глубина" очереди
  * Количество запросов, завершившихся с TransportException, TimeoutException за период

#### Текущая ситуация:

Подобной оперативной информации не предоставляется.
Анализ состояния системы значительно затрудняется

#### Предлагаемое решение:

Предоставлять данную информацию в виде JMX-bean'ов

## 7. Предоставление механизма технических повторов

#### Сценарий использования:

Вызываемая система может не ответить за отведенный timeout по различным причинам:

  * "тормоза" системы
  * проблемы в канале связи
  * сбой
  * технологические работы

При этом в auto-transact предусмотрен механизм технических повторов.
Попытка выполнения запроса по которому получена техническая ошибка повторяется настроенное количество раз через настроенный промежуток времени
После исчерпания попыток происходит бизнес-обработка неудачного запроса
По моей информации подобные механизмы реализваны и в других back-системах банка.

Пример реализации *ЗДЕСЬ ССЫЛКА НА PRBHelper*

#### Текущая ситуация:

Механизма технических повторов в ТЯ не предусмотрено

#### Предлагаемое решение:

Реализовать штатных механизм технических повторов в ТЯ

## 8. Возможность настройки скорости отправки запросов во внешний мир

#### Сценарий использования:

ПРБ.Платежи, КСШ, а также МБК и ЕРМБ(отправка SMS-сообщений клиенту) устанавливают огранчения для auto-transact
auto-transact запрещено генерировать более настроенного количества запросов в сторону одной из систем в единицу времени

Пример: "За 1 минуту можно вызвать сервис отправки SMS не более 2000 раз"

#### Текущая ситуация:

Подобные ограничения необходимо реализовывать на уровне прикладной системы

#### Предлагаемое решение:

Реализовать возможность настройки подобных ограничений на уровне MMT.
Накапливать сообщения во внутренних очередях и выдавать их с настроенной скоростью в сторону обрабатывающей системы.